\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{float}
\usepackage{longtable}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{ragged2e}

\newcolumntype{L}[1]{>{\RaggedRight\arraybackslash}p{#1}}

\usepackage[scaled]{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\usepackage[a4paper, top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}

\usepackage{setspace}
\setstretch{1.5}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{microtype}
\sloppy

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\normalfont\fontsize{12}{14}\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\normalfont\fontsize{12}{14}\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\normalfont\fontsize{11}{13}\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyfoot[C]{\thepage}

\usepackage[german=quotes]{csquotes}

\usepackage[backend=biber,style=numeric,sorting=none]{biblatex}
\addbibresource{references.bib}

\usepackage{caption}
\captionsetup[table]{font=small,skip=10pt,labelfont=bf}

\begin{document}

\hypersetup{pageanchor=false}
\begin{titlepage}
    \thispagestyle{empty}
    \centering
    \vspace*{5cm}
    {\Huge\bfseries Finalisierung und Testergebnisse \par}
    \vspace{1cm}
    {\Large KI-basierte Sprachübersetzer im Unternehmenskontext \par}
    \vspace{0.5cm}
    {\large Projekt: Generative KI im Unternehmenskontext (DLBFMPGKIU01) \par}
    \vspace{1cm}
    {\large Sven Behrens \par}
    {\large Matrikelnummer: 42303511 \par}
    \vspace{0.5cm}
    {\large \today \par}
\end{titlepage}
\hypersetup{pageanchor=true}

\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}

\section{Testaufbau}

Zur Evaluierung des Demonstrators wurden in Zusammenarbeit mit ChatGPT \cite{chatgpt2024} 30 deutsche Testsätze 
erstellt und ausgewählt, die unterschiedliche sprachliche Herausforderungen abdecken: Redewendungen und Idiome 
(13 Sätze), Fachsprache und komplexe Grammatik (7 Sätze) sowie praxisnahe Ticketsystem-Anfragen aus dem IT-Support (10 Sätze). 
Jeder Satz wurde in drei Zielsprachen übersetzt (Englisch, Französisch, Spanisch), sodass insgesamt 90 Übersetzungen pro 
Engine entstanden. Die ChatGPT-Übersetzungen dienen dabei als Referenz für eine menschenähnliche Übersetzungsqualität.

\clearpage
\appendix
\section{Testergebnisse: Vollständiger Vergleich}

Getestet wurden 30 deutsche Sätze mit Übersetzung in drei Zielsprachen (EN, FR, ES).
Verglichen werden DeepL, OPUS-MT und eine ChatGPT-Referenzübersetzung.

\subsection{Redewendungen und Idiome (Sätze 1--13)}

\small\setstretch{1.0}
\begin{longtable}{L{0.22\textwidth}L{0.24\textwidth}L{0.24\textwidth}L{0.24\textwidth}}
\toprule
\textbf{Deutsch} & \textbf{Referenz} & \textbf{DeepL} & \textbf{OPUS-MT} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Deutsch} & \textbf{Referenz} & \textbf{DeepL} & \textbf{OPUS-MT} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\bottomrule
\endlastfoot

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[01] Ich verstehe nur Bahnhof.}} \\
EN & It's all Greek to me. & I don't understand a word. & Ich verstehe nur Bahnhof. \\
FR & C'est du chinois pour moi. & Je n'y comprends rien. & Ich Verstehe nur Bahnhof. \\
ES & No entiendo ni jota. & No entiendo nada. & Ich verstehe nur Bahnhof. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[02] Jetzt geht's um die Wurst.}} \\
EN & Now it's do or die. & Now it's crunch time. & Now it's about the sausage. \\
FR & Maintenant, ça passe ou ça casse. & Maintenant, c'est le moment décisif. & Maintenant, c'est à propos de la saucisse. \\
ES & Ahora va en serio. & Ahora es el momento decisivo. & Ahora se trata de la salchicha. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[03] Man soll den Tag nicht vor dem Abend loben.}} \\
EN & Don't count your chickens before they hatch. & Don't count your chickens before they hatch. & Don't praise the day before the evening. \\
FR & Il ne faut pas crier victoire trop tôt. & Il ne faut pas vendre la peau de l'ours avant de l'avoir tué. & Ne louez pas la veille du soir. \\
ES & No cantes victoria antes de tiempo. & No hay que alabar el día antes de que termine. & No alaben el día antes de la noche. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[04] Wenn ich Zeit hätte, würde ich dir helfen.}} \\
EN & If I had time, I would help you. & If I had time, I would help you. & Wenn ich Zeit hätte, würde ich dir helfen. \\
FR & Si j'avais le temps, je t'aiderais. & Si j'avais le temps, je t'aiderais. & Wenn ich Zeit hätte, würde ich dir Helfen. \\
ES & Si tuviera tiempo, te ayudaría. & Si tuviera tiempo, te ayudaría. & Wenn ich Zeit hätte, würde ich dir helfen. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[05] Dem Kind wurde ein Ball geschenkt.}} \\
EN & The child was given a ball as a present. & The child was given a ball as a gift. & The child was given a ball. \\
FR & L'enfant a reçu un ballon en cadeau. & On a offert un ballon à l'enfant. & L'enfant a reçu une balle. \\
ES & Al niño le regalaron una pelota. & Al niño le regalaron una pelota. & Al niño se le dio una pelota. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[06] Er behauptet, er sei unschuldig.}} \\
EN & He claims he is innocent. & He claims he is innocent. & Er behauptet, er sei unschuldig. \\
FR & Il prétend être innocent. & Il clame son innocence. & Je ne sais pas ce que c'est. \\
ES & Él afirma que es inocente. & Afirma que es inocente. & Er behauptet, er sei unschuldig. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[07] Hätte ich das bloß früher gewusst!}} \\
EN & If only I had known that earlier! & If only I had known that earlier! & I wish I'd known before. \\
FR & Si seulement je l'avais su plus tôt ! & Si seulement je l'avais su plus tôt ! & J'aurais aimé le savoir avant. \\
ES & ¡Ojalá lo hubiera sabido antes! & ¡Ojalá lo hubiera sabido antes! & Ojalá lo hubiera sabido antes. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[08] Er saß auf der Bank, während seine Frau zur Bank ging.}} \\
EN & He sat on the bench while his wife went to the bank. & He sat on the bench while his wife went to the bank. & He sat on the bench while his wife went to the bank. \\
FR & Il était assis sur un banc tandis que sa femme allait à la banque. & Il était assis sur le banc pendant que sa femme allait à la banque. & Il s'assit sur le banc pendant que sa femme allait à la banque. \\
ES & Él estaba sentado en un banco mientras su esposa iba al banco. & Él se sentó en el banco mientras su mujer iba al banco. & Se sentó en el banco mientras su esposa iba al banco. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[09] Er wollte das Hindernis umfahren, doch er hat es umgefahren.}} \\
EN & He wanted to drive around the obstacle, but he ran it over. & He wanted to drive around the obstacle, but he knocked it over. & He tried to get around the obstacle, but he ran it over. \\
FR & Il a voulu contourner l'obstacle, mais il l'a renversé. & Il voulait contourner l'obstacle, mais il l'a renversé. & Il a essayé de contourner l'obstacle, mais il l'a renversé. \\
ES & Quiso esquivar el obstáculo, pero lo arrolló. & Quería esquivar el obstáculo, pero lo atropelló. & Intentó sortear el obstáculo, pero lo atropelló. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[10] Zu Silvester essen viele Deutsche Berliner.}} \\
EN & On New Year's Eve, many Germans eat jelly doughnuts. & On New Year's Eve, many Germans eat Berliners. & Zu Silvester essen viele Deutsche Berliner. \\
FR & Pour la Saint-Sylvestre, de nombreux Allemands mangent des boules de Berlin. & À la Saint-Sylvestre, beaucoup d'Allemands mangent des beignets. & Zu Silvester essen viele Deutsche Berliner. \\
ES & En Nochevieja, muchos alemanes comen berlinas. & En Nochevieja, muchos alemanes comen berlinesas. & Zu Silvester essen viele Deutsche Berliner. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[11] Hast du Bock auf Pizza?}} \\
EN & Are you up for some pizza? & Do you feel like pizza? & Do you want pizza? \\
FR & Ça te dit de manger une pizza ? & Tu veux manger une pizza ? & Tu veux de la pizza ? \\
ES & ¿Te apetece una pizza? & ¿Te apetece pizza? & ¿Quieres pizza? \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[12] Ich glaub, ich spinne!}} \\
EN & I must be dreaming! & I think I'm going crazy! & Ich glaub, ich spinne! \\
FR & Je crois que je deviens fou ! & Je crois que je deviens fou ! & Ich glaub, Ich spinne ! \\
ES & ¡Creo que me estoy volviendo loco! & ¡No puedo creerlo! & ¡Ich glaub, ich spinne! \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[13] Das ist ja der Hammer!}} \\
EN & That's incredible! & That's amazing! & That's awesome! \\
FR & C'est incroyable ! & C'est génial ! & C'est génial ! \\
ES & ¡Es increíble! & ¡Es increíble! & ¡Eso es increíble! \\
\end{longtable}
\normalsize\setstretch{1.5}

\subsection{Fachsprache und Grammatik (Sätze 14--20)}

\small\setstretch{1.0}
\begin{longtable}{L{0.22\textwidth}L{0.24\textwidth}L{0.24\textwidth}L{0.24\textwidth}}
\toprule
\textbf{Deutsch} & \textbf{Referenz} & \textbf{DeepL} & \textbf{OPUS-MT} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Deutsch} & \textbf{Referenz} & \textbf{DeepL} & \textbf{OPUS-MT} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\bottomrule
\endlastfoot

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[14] Das neuronale Netzwerk benötigt sehr viele Trainingsdaten.}} \\
EN & The neural network requires a lot of training data. & The neural network requires a large amount of training data. & The neural network requires a lot of training data. \\
FR & Le réseau neuronal a besoin d'énormément de données d'entraînement. & Le réseau neuronal nécessite une grande quantité de données d'entraînement. & Le réseau neuronal nécessite beaucoup de données de formation. \\
ES & La red neuronal requiere una gran cantidad de datos de entrenamiento. & La red neuronal necesita una gran cantidad de datos de entrenamiento. & La red neuronal requiere muchos datos de entrenamiento. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[15] Der Vertrag wurde aufgrund eines Formfehlers für ungültig erklärt.}} \\
EN & The contract was declared invalid due to a procedural error. & The contract was declared invalid due to a formal error. & The contract was declared invalid due to a formal error. \\
FR & Le contrat a été déclaré nul en raison d'un vice de forme. & Le contrat a été déclaré nul en raison d'un vice de forme. & Le contrat a été déclaré nul en raison d'une erreur formelle. \\
ES & El contrato fue declarado nulo debido a un defecto de forma. & El contrato fue declarado nulo debido a un error formal. & El contrato fue declarado nulo debido a un error formal. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[16] Die Patientin leidet an einer seltenen Autoimmunerkrankung.}} \\
EN & The patient suffers from a rare autoimmune disease. & The patient suffers from a rare autoimmune disease. & The patient suffers from a rare autoimmune disease. \\
FR & La patiente souffre d'une maladie auto-immune rare. & La patiente souffre d'une maladie auto-immune rare. & Le patient souffre d'une maladie auto-immune rare. \\
ES & La paciente padece una enfermedad autoinmune poco común. & La paciente padece una enfermedad autoinmune poco frecuente. & El paciente sufre de una enfermedad autoinmune rara. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[17] Die Inflation stieg im letzten Quartal um zwei Prozentpunkte.}} \\
EN & Inflation rose by two percentage points in the last quarter. & Inflation rose by two percentage points in the last quarter. & Inflation rose by two percentage points in the last quarter. \\
FR & L'inflation a augmenté de deux points de pourcentage au dernier trimestre. & L'inflation a augmenté de deux points de pourcentage au cours du dernier trimestre. & L'inflation a augmenté de deux points de pourcentage au dernier trimestre. \\
ES & La inflación aumentó en dos puntos porcentuales en el último trimestre. & La inflación aumentó dos puntos porcentuales en el último trimestre. & La inflación aumentó en dos puntos porcentuales en el último trimestre. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[18] Darf ich Ihnen behilflich sein oder möchten Sie lieber alleine suchen?}} \\
EN & May I assist you, or would you prefer to look around on your own? & May I help you, or would you prefer to search on your own? & Darf ich Ihnen behilflich sein oder möchten Sie lieber alleine suchen? \\
FR & Puis-je vous aider ou préférez-vous chercher par vous-même ? & Puis-je vous aider ou préférez-vous chercher seul ? & Darf ich Ihnen behilflich sein oder möchten Sie lieber allaine telen? \\
ES & ¿Puedo ayudarle o prefiere buscar por su cuenta? & ¿Puedo ayudarle o prefiere buscar por su cuenta? & Darf ich Ihnen behilflich sein oder möchten Sie lieber alleine suchen? \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[19] Du musst das nicht machen.}} \\
EN & You don't have to do that. & You don't have to do that. & You don't have to do this. \\
FR & Tu n'es pas obligé de faire ça. & Tu n'es pas obligé de faire ça. & Tu n'as pas à faire ça. \\
ES & No tienes que hacer eso. & No tienes por qué hacerlo. & No tienes que hacer esto. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[20] Sie hat nicht alle Tassen im Schrank.}} \\
EN & She's got a screw loose. & She's not quite right in the head. & She doesn't have all the cups in the closet. \\
FR & Elle a une case en moins. & Elle n'a pas toute sa tête. & Elle n'a pas toutes les tasses dans le placard. \\
ES & Le falta un tornillo. & No le faltan todos los tornillos. & No tiene todas las tazas en el armario. \\
\end{longtable}
\normalsize\setstretch{1.5}

\subsection{Ticketsystem-Anfragen (Sätze 21--30)}

\small\setstretch{1.0}
\begin{longtable}{L{0.22\textwidth}L{0.24\textwidth}L{0.24\textwidth}L{0.24\textwidth}}
\toprule
\textbf{Deutsch} & \textbf{Referenz} & \textbf{DeepL} & \textbf{OPUS-MT} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Deutsch} & \textbf{Referenz} & \textbf{DeepL} & \textbf{OPUS-MT} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\bottomrule
\endlastfoot

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[21] Ihr Ticket wurde an die zuständige Abteilung weitergeleitet, wo es nun mit höchster Priorität bearbeitet wird.}} \\
EN & Your ticket has been forwarded to the responsible department, where it is now being processed with the highest priority. & Your ticket has been forwarded to the relevant department, where it will now be processed with the highest priority. & Your ticket has been forwarded to the responsible department, where it is now processed with the highest priority. \\
FR & Votre ticket a été transmis au service compétent, où il est maintenant traité en priorité maximale. & Votre ticket a été transmis au service compétent, où il est désormais traité en priorité. & Votre billet a été envoyé au service responsable, où il est maintenant traité avec la plus haute priorité. \\
ES & Su ticket ha sido enviado al departamento correspondiente, donde ahora se está procesando con la máxima prioridad. & Su ticket ha sido remitido al departamento correspondiente, donde se tramitará con la máxima prioridad. & Su billete ha sido enviado al departamento responsable, donde ahora se procesa con la máxima prioridad. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[22] Gemäß unserer Service-Level-Vereinbarung (SLA) werden wir Ihre Anfrage innerhalb von 24 Stunden bearbeiten.}} \\
EN & In accordance with our Service-Level Agreement (SLA), we will process your request within 24 hours. & In accordance with our service level agreement (SLA), we will process your request within 24 hours. & Gemäß unserer Service-Level-Vereinbarung (SLA) werden wir Ihre Anfrage innerhalb von 24 Stunden bearbeiten. \\
FR & Conformément à notre accord sur le niveau de service (SLA), nous traiterons votre demande dans un délai de 24 heures. & Conformément à notre accord de niveau de service (SLA), nous traiterons votre demande dans les 24 heures. & Gemäß unserer Service-Level-Vereinbarung (SLA) werden wir Ihre Anfrage innerhalb von 24 Stunden bearbeiten. \\
ES & De acuerdo con nuestro Acuerdo de Nivel de Servicio (SLA), atenderemos su solicitud dentro de 24 horas. & De acuerdo con nuestro acuerdo de nivel de servicio (SLA), procesaremos su solicitud en un plazo de 24 horas. & Gema unserer Service-Level-Vereinbarung (SLA) werden wir Ihre Anfrage intimhalb von 24 Stunden bearbeiten. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[23] Sollte das Problem weiterhin bestehen, lassen Sie es uns bitte umgehend wissen, damit wir eine Eskalation anstoßen können.}} \\
EN & If the problem persists, please let us know immediately so that we can initiate an escalation. & If the problem persists, please let us know immediately so that we can escalate the issue. & If the problem persists, please let us know immediately so that we can start an escalation. \\
FR & Si le problème persiste, veuillez nous en informer immédiatement afin que nous puissions déclencher une escalade. & Si le problème persiste, veuillez nous en informer immédiatement afin que nous puissions déclencher une escalade. & Si le problème persiste, veuillez nous le faire savoir immédiatement afin que nous puissions commencer une escalade. \\
ES & Si el problema persiste, por favor infórmenos inmediatamente para que podamos iniciar una escalada. & Si el problema persiste, infórmenos inmediatamente para que podamos iniciar un proceso de escalado. & Si el problema persiste, por favor háganoslo saber inmediatamente para que podamos comenzar una escalada. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[24] Aufgrund interner Abstimmungen konnte die Bearbeitung Ihres Vorgangs bisher nicht abgeschlossen werden.}} \\
EN & Due to internal coordination, the processing of your case could not be completed so far. & Due to internal coordination, we have not yet been able to complete the processing of your request. & Due to internal voting, the processing of your process has not yet been completed. \\
FR & En raison de coordinations internes, le traitement de votre dossier n'a pas pu être finalisé jusqu'à présent. & En raison de consultations internes, le traitement de votre dossier n'a pas encore pu être achevé. & En raison du vote interne, le traitement de votre processus n'est pas encore terminé. \\
ES & Debido a coordinaciones internas, el procesamiento de su caso no se ha podido completar hasta ahora. & Debido a coordinaciones internas, aún no se ha podido completar la tramitación de su solicitud. & Debido a la votación interna, el procesamiento de su proceso aún no se ha completado. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[25] Wir bitten um Verständnis, dass wir das Ticket erst nach endgültiger Prüfung aller Fakten schließen können.}} \\
EN & We ask for your understanding that we can only close the ticket after a final review of all facts. & We ask for your understanding that we can only close the ticket after a final review of all the facts. & We ask for understanding that we can only close the ticket after final examination of all the facts. \\
FR & Nous vous prions de comprendre que nous ne pouvons fermer le ticket qu'après un examen final de tous les faits. & Nous vous prions de bien vouloir comprendre que nous ne pouvons clôturer le ticket qu'après avoir vérifié tous les faits. & Nous demandons de comprendre que nous ne pouvons fermer le billet qu'après examen final de tous les faits. \\
ES & Le rogamos su comprensión, ya que sólo podemos cerrar el ticket después de la revisión final de todos los hechos. & Le rogamos que comprenda que solo podremos cerrar el ticket una vez hayamos comprobado todos los datos. & Pedimos que se entienda que sólo podemos cerrar el boleto después del examen final de todos los hechos. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[26] Bitte geben Sie uns Rückmeldung, ob Sie das Update erfolgreich installieren konnten, damit wir den Vorgang abschließen können.}} \\
EN & Please let us know if you were able to successfully install the update so that we can close the case. & Please let us know if you were able to install the update successfully so that we can complete the process. & Please give us feedback on whether you could install the update successfully so that we can complete the process. \\
FR & Veuillez nous faire savoir si vous avez pu installer la mise à jour avec succès afin que nous puissions clore le dossier. & Veuillez nous indiquer si vous avez réussi à installer la mise à jour afin que nous puissions clôturer le processus. & Veuillez nous faire savoir si vous pouvez installer la mise à jour avec succès afin que nous puissions terminer le processus. \\
ES & Por favor, infórmenos si pudo instalar correctamente la actualización para que podamos cerrar el caso. & Por favor, háganos saber si ha podido instalar correctamente la actualización para que podamos completar el proceso. & Por favor, dénos comentarios sobre si puede instalar la actualización con éxito para que podamos completar el proceso. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[27] Wir lassen den Ball nun in Ihrem Feld liegen und warten auf Ihre Rückmeldung.}} \\
EN & We will now leave the ball in your court and wait for your feedback. & We will now leave the ball in your court and await your response. & We now leave the ball in your field and wait for your feedback. \\
FR & Nous laissons maintenant la balle dans votre camp et attendons votre retour. & Nous vous laissons désormais la balle dans votre camp et attendons votre réponse. & Nous laissons maintenant le ballon dans votre champ et attendons vos commentaires. \\
ES & Ahora dejamos la pelota en su tejado y esperamos sus comentarios. & Ahora dejamos la pelota en su campo y esperamos su respuesta. & Ahora dejamos la pelota en su campo y esperamos sus comentarios. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[28] Es hat sich herausgestellt, dass das Problem durch ein fehlerhaftes Update verursacht wurde, weshalb wir den Fall erneut eskalieren müssen.}} \\
EN & It has turned out that the problem was caused by a faulty update, which is why we have to escalate the case again. & It turns out that the problem was caused by a faulty update, which is why we need to escalate the case again. & It turns out that the problem was caused by an incorrect update, which is why we need to escalate the case again. \\
FR & Il s'est avéré que le problème était causé par une mise à jour défectueuse, c'est pourquoi nous devons procéder à une nouvelle escalade du dossier. & Il s'est avéré que le problème était dû à une mise à jour défectueuse, c'est pourquoi nous devons à nouveau escalader le cas. & Il s'avère que le problème a été causé par une mise à jour incorrecte, c'est pourquoi nous devons intensifier le cas à nouveau. \\
ES & Se ha determinado que el problema fue causado por una actualización defectuosa, por lo que debemos escalar nuevamente el caso. & Se ha descubierto que el problema fue causado por una actualización defectuosa, por lo que debemos volver a escalar el caso. & Resulta que el problema fue causado por una actualización incorrecta, por lo que tenemos que intensificar el caso de nuevo. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[29] Unser Team hat eine offene Frage zu Ihrer Beschreibung und wird sich dazu zeitnah mit einer Rückfrage an Sie wenden.}} \\
EN & Our team has an open question regarding your description and will get back to you promptly with a follow-up query. & Our team has an open question regarding your description and will contact you shortly with a query. & Our team has an open question about your description and will contact you promptly with a question. \\
FR & Notre équipe a une question en suspens concernant votre description et vous contactera rapidement avec une demande de précision. & Notre équipe a une question concernant votre description et vous contactera prochainement à ce sujet. & Notre équipe a une question ouverte sur votre description et vous contactera rapidement avec une question. \\
ES & Nuestro equipo tiene una pregunta pendiente sobre su descripción y se pondrá en contacto con usted a la brevedad con una consulta adicional. & Nuestro equipo tiene una pregunta sobre su descripción y se pondrá en contacto con usted en breve para aclararla. & Nuestro equipo tiene una pregunta abierta sobre su descripción y se pondrá en contacto con usted rápidamente con una pregunta. \\
\midrule

\multicolumn{4}{l}{\textbf{[30] Ihnen wurde der Eingang Ihrer Fehlermeldung bereits bestätigt; wir arbeiten mit Hochdruck an einer Lösung.}} \\
EN & You have already been notified of the receipt of your error report; our team is working on a solution with the utmost urgency. & We have already confirmed receipt of your error report and are working hard to find a solution. & You have already been confirmed the receipt of your error message; we are working hard on a solution. \\
FR & La réception de votre rapport d'erreur vous a déjà été confirmée ; notre équipe travaille avec la plus grande urgence à une solution. & La réception de votre message d'erreur vous a déjà été confirmée ; nous travaillons d'arrache-pied pour trouver une solution. & Vous avez déjà été confirmé la réception de votre message d'erreur; nous travaillons dur sur une solution. \\
ES & Ya se le ha confirmado la recepción de su informe de errores; nuestro equipo está trabajando con la máxima urgencia en una solución. & Ya se le ha confirmado la recepción de su mensaje de error; estamos trabajando intensamente para encontrar una solución. & Usted ya ha sido confirmado la recepción de su mensaje de error; estamos trabajando duro en una solución. \\
\end{longtable}
\normalsize\setstretch{1.5}

\printbibliography[title=Quellenverzeichnis]

\end{document}
